title=GIS基础知识(一)
desc=地图（Map）是依据一定的绘制法则，有选择地以二维或多维形式绘制在一定的载体上，表达地球（或其他天体）上事物的空间分布、联系及时间中的发展变化状态绘制的图形
tag=GIS,基础概念

===== 正文内容分割符号 ======

## 地图

### 概念

地图（Map）是依据一定的**绘制原则**，有选择地以**展示形式**绘制在一定的**载体**上，表达***天体**上事物的空间分布、联系及时间中的发展变化状态绘制的图形

+ 绘制原则： 以模式化、符号化、抽象化的图形数学模型来反应客观实际
+ 展示形式： 二维或者三维形式
+ 载体： 古代的有羊皮、龟壳、纸张，现代的有可视化屏幕、磁介质等
+ 天体： 古代地图特指表达地球上事物的空间分布，现代表达对象还可以是其他天体甚至是虚拟世界

### 要素

#### 三个基本要素

+ 比例尺： 表示地图上距离和实地距离缩小的程度
+ 图例： 地图的语言，包括各种符号和他们的文字说明，地理名称和数字
+ 指向标： 指示地图上的方向

#### 构成要素

+ 图形： 是地图根据制图的要求所表达的内容，包括注记、地理学基础
+ 数学： 用来确定地理学要素的空间相关位置，起着“骨架”的作用
+ 辅助： 说明地图编制状况以及为方便地图应用所必须提供的内容
+ 补充： 以地图、统计图表、刨面图、照片、文字等形式，对主题图在内容和形式上的补充，可以根据需要配置在主要图面的恰当位置

### 分类

#### 区域范围

1. 星球图、地球图
2. 世界图、半球图、大洲图、大洋图
3. 国家图、行政区图
4. 局部区域图

#### 内容

1. 普通地图
2. 地形图
3. 专题地图

## 图层

### 概述

图层是GIS产品用来显示地理数据集的一种管理机制，每个图层代表一种数据集

### 类型

|图层 | 中文名 |
| - | - |
| vectorTileLayer | 矢量切片图层 |
| geoJSONTileLayer | 自定义矢量切片 |
| verctorTileBinLayer | 流式矢量切片图层 |
| vertoryLayer | 矢量要素切片 |
| overlayLayer | 叠加物图层 |
| WMSLayer | WMS图层 |
| WTMSLayer | WTMS图层 |
| TMSLayer | TMS图层 |
